蕭若元：貿易協議是「馬關條約」 劉鶴未必敢簽

中美雙方宣布達成第一階段貿易協議，不過中方在發布會上避談協議細節，有評論員認為，協議對中方比較苛刻，所以不願透露細節。

香港時事評論員蕭若元認為，對於協議內容，中美雙方有意各自表述，因為要給中方留面子。而中方指派簽訂協議的人選未必是外界揣測的國務院副總理劉鶴。

資深時事評論員蕭若元：「現在應該已經決定了，習近平不去，就是由萊特爾特跟部長級的人簽。劉鶴都不知道去不去。因為沒有人敢簽下去。因為他們覺得這是『馬關條約』來的。」

他表示協議內容對中方苛刻，有很多細節都不能向國內公布。

資深時事評論員蕭若元：「它不想讓你知道知識產權那方面，它可以怎麼監察、怎樣懲罰。第二就是減關稅的日程表到底如何，因為其實減得很少，你知不知道？減得很少。以及將來還要看購買農產品的確實承諾又不可以讓你知道。改知識產權要法律條文，又不可以讓你知道。」

蕭若元表示中國人口紅利下降，即使簽訂貿易協議，也無法避免經濟衰退。

其實簽唔簽都死 驚咩做千古罪人
亡黨之後全黨都係千古罪人

資深時事評論員蕭若元

食撚錯藥？

唔撚會簽
又buy time

支共同人講美國跪低架喎 點會唔敢簽

Push

迫美國簽不平等條約可以洗百年大恥喎，點會唔簽呀

有講錯？

美國：別打了

唔簽

即加關稅

唔簽咪加稅囉

咪試下唔簽囉

蘋果仲未肯撤廠
累街坊

又燈！

冇講錯 燒山好野多謝燒山

其實我都覺得簽唔成

撤緊啦
咁大間公司無可能一下就撤哂
印度條生產線成熟左好快就會開始縮減支那個邊
只留番部分生產線唔摺供應比支那國

點都要留返一間
賣返畀支國人
先唔駛食稅

北京條約先岩

屌,又9up

燒山好野多謝燒山

中國緊係例牌扮簽拖下先啦
岩岩15/12個加稅取消左啦，又一力證

就算簽都會走數啦

中英聯合聲明都可以走數就知啦